[新手貓奴]養左隻野貓BB 求指點迷津

近排領養左隻野貓BB 大概一個幾兩個月已戒奶
肯俾人摸肯俾人抱 唔會驚到用爪where人
琴日帶番屋企 因為太驚所以一直叫 但好快就攰到訓左 半夜起身又叫
貓B肯食糧肯飲水 都會係貓砂屙屎屙尿 但係今朝食野嗰陣都不斷係到叫 又會不斷想爬出籠
個籠size裝得落個廁所貓兜水兜

想問點樣可以令佢冇咁驚 同埋適應屋企環境？
始終佢都係野外生存左個幾月 有咩要注意既地方？

抱住佢會唔會定啲?

有呀有蓋呀

可以抱一陣 但之後就一直想用腳踩我隻手跳走咁

搵塊布遮住個籠
留少少位俾佢抖氣
俾個公仔陪住佢會有安全感
最緊要注意大小二便有無問題

有冇話要遮幾耐到 我有遮 同埋入面有波同魚公仔
今朝見到佢啲屎有一條長既同埋幾舊細既

有無相吖🤤

ching,你隻貓b同我養緊既情況一樣 留名學野~
佢又係成日叫，叫到攰就食，食完玩一陣又訓 可以交流下

遮光瞓就遮一兩個星期，熟左就唔使困籠瞓，尿要兩三個鐘用濕巾印一下，佢未必識自己排尿，去書局打下釘就得，唔清楚就再上來問（有圖更佳 ）

我都想知 貓貓唔肯食野 飲得好少水
嗌到攰就瞓 瞓醒又嗌
放佢出黎玩陣 一入籠又嗌

買部水機吸引佢飲水

其實個廳未有貓網 我放出黎都係房 我間房冇得插電線

又比貓義工屌嫁啦
你快快手裝左網先啦

一般貓仔到新居入籠都會叫餐死
持續時間要睇返隻貓性格

祝你好運

我冇放出廳 我間房就冇窗 門都唔開比佢
由佢係床玩

放左出黎肯同我玩啦 玩波波同魚仔

準備緊嫁啦 佢啲屎都好乾 唔太飲水

我隻貓貓食好多野 但少飲水 終於肯玩

撐一星期，由佢鳩叫
我果隻係一星期後有人就放佢出嚟玩/探索，之後入籠有日放工返嚟，見到佢直頭發鳩脾氣倒哂貓砂、水、同食物
之後就無再困籠了

黑貓BB

我個隻食飽就恰眼瞓

佢係到瘋狂玩籃球

俾佢抓到一定好爽 有無幫佢剪甲?

佢好乖呀唔會抓人 等佢同我熟啲先剪 依家幫佢剪就真係俾佢抓

啱啱關房門等佢走出黎走下，佢就慢慢爬入暗既地方，好彩用玩具引佢出黎

親佢訓左剪

唔單止係咁叫呀，仲係咁想出籠，成隻野扯住籠企起身
諗緊放佢係房冷氣開2425等佢四圍走下，但又怕佢爬入床下底捉唔番佢出黎

黑貓正

不過老一輩成日都話唔吉利

我啲細佬妹同佢玩完 就嗌少左
係咁瞓教

一放出黎就走左入床下底，佢仲驚我 不過冇叫啦

佢嚟左一日 就熟晒啲環境 係我張床瞓埋

可能係我隻野佢野慣左，未習慣

佢頭先係我膊頭落少少瞓左教
好痴我

It takes time bro 羨慕死人

我個post俾你騎劫了 好得意

要影多啲貓B相呀 post上黎

Same here

隻衰野係床下底黑貓加黑環境影唔到

床下底冇塵？

有呀 但佢訓左係入面 我係咪應該清佢出黎？

Wakanda Forever

諗過叫佢豹哥 型死人

有塵仲比佢入去

阻止唔到佢跳入去

聽朝餵佢嗰陣幫佢抹身

我間房都有啲位有塵 佢又走埋去
佢會抱返佢過嚟
我都搵日抹下啲塵先得

聽日準備大掃除 跟住塞撚爆個床下底逼佢係外面

見到大舊d既塵，佢就會好high咁跳黎跳去

隻衰野喺三四點瘋狂鳩叫吵醒我，我一起身佢又訓左係角落

我都比佢嘈醒 放左出嚟玩咗一陣

岩岩開左罐罐頭 終於肯出黎食飯 琴晚隱隱約約聽到佢去廁所屙完踢砂

諗住幫佢買個新廁所 佢而家依個踢唔到砂
佢屙完係度踢空氣

本身整左個鞋盒墊左毛巾 但點樣令佢肯係入面訓

喺淘寶訂左大大個封閉式廁所同埋個電動水兜，希望冇伏

邊款 求圖我都想買電動水兜

水兜我見到有幾隻，諗住試下呢隻，記得睇多幾隻先決定

我都有諗過買你依款水兜 好唔好

我淘左呢款餵糧，因為我又唔想放長糧，驚返工既時候隻貓餓親 飲水方面，放盆水係籠，佢已經識走去飲

我個隻 唔食乾糧呀 我今朝比濕糧佢食 食左少少就唔食 因為成日會唔係度 諗住放乾糧 扔晒落地下

黑貓呀
黑貓大部份都好乖好嗲

利申:屋企有隻

咁你要大出血啦 不過人地話濕糧的確好d既

杜咗蝨未架 ?

食濕糧 係咪唔會好肥 想養肥佢

如果我親手餵，會兩溝加d水，好正

你當隻貓蠢咖咩 佢揀濕糧嚟食 吐返啲乾糧出嚟

隻隻唔同都係睇性格

我個隻兩個月車佢返黎個陣叫到拆天

入左屋5分鐘就痴住人玩到癲

咁揀飲擇食

可以點教？唔想佢同我一樣

俾我就會再試整碎d乾糧撈埋一齊，斷估佢無咁勁識吐出黎掛，一係隻乾糧直程唔得，轉其他乾糧試
我都係新手，等其他高手教路

我以後唔會信salas 佢介紹隻皇家k36比我 仲話好多人買
買左4Kg 我今晚會試下整碎啲糧

我都係乾糧溝少少濕 好彩佢肯食

係咪我個隻嫌尖

我隻黑貓仲好怕我 但好乖

高鬥貓

可能係我隻野貓仔係出面冇嘢食，所以咩都肯食

係呀搭的士一直喵喵喵，我都想佢痴我 佢仲好怕我

佢肯食 我就唔洗心掛掛
仲要驚我老豆放佢出黎

訂左未到呀

我間房關曬床門 已經係佢既天下了

唉屌 我老豆係廳放 琴晚屌撚完佢
叫佢唔好放 佢就話 咁細個邊跳到

最緊要關窗

冇呀 未買 因為濕糧溝水 都夠水

我話我訂左但未到 如果好用話你聽

佢閂晒門 係唔閂窗先屌鳩佢 我今日仲要成日唔係屋企 轉頭打個電話返去 佢用以前自己養貓個套嚟養我隻貓

我地呢啲新手真係會擔心死

本身佢唔放出黎 都冇乜點 最多都係掛住
而家係又擔心又掛住

I know that feel

其實夜晚想放佢出嚟瞓 但又驚壓死佢

唔會啦 佢應該縮嫁嘛？
你隻貓肯上床 我嗰隻仲係床下底

佢會由床跳落地 地下上返床
佢瞓緊教 我攬住佢 又冇縮喎

多D同佢講下野
放件你係屋企著過既衫比佢
佢比摸就摸多D
好快佢就同你熟

長知識了 希望快啲熟啦

羨慕死

你都好快得

野貓通常有蚤 記得滴藥

貓砂盤如果設計太複雜 其實清洗唔方便 因為砂盤最少一星期deep clean 一次
如果唔介意普通少少 其實旺角天橋底賣寵物用品既 有間砂盤170 size都ok

呢類水機我有買 不過唔同牌 都幾好 我隻貓都幾有興趣玩水同飲水

我當年都係個幾兩個月養 依家五歲了

等到佢肯接觸我就會搞 同埋帶佢去睇醫生